［長文］連登仔去到今日仲係唔識台灣政冶，又唔識分別 中華民國 與 台灣共和國 ！

你班友好多都分唔到台灣共和國同埋中華民國，大家一定要搞返清楚 中華民國 同 台灣共和國 係兩種完全唔同既概念！

連登仔一講到台灣政治就亂晒大籠，
根本你哋對台灣政治一知半解，唔識又要下定論。
結果淪為鳩噏！

民進黨話聯署提案希望政府改外國譯名為Republic of Taiwan 或 Chunghwa (中華) ，係譯名渣，仲要抱括埋Chunghwa (中華)。 而成個中華民國既一中原則係照舊，繼續聲稱自己係中國，呢D係完全無變。同大家心中所想台灣共和國係差天共地！ 改譯名原因係係全球排華潮前怕人誤會佢係中國先想改，而中華繼續沿用。

要搞清楚，去到今時今日，佢套憲法仲係中華民國憲法。憲法係國家嘅法律，尤其是係民主國家，憲法經過人民授權，所有政府都要遵守國家法律，者係政府向人民負責。

所以去到現在呢一刻，所有台獨政黨嘅政治主張（台獨）都仲係屬於政治願景，喺修改憲法之前都並未成真。 民進黨掌權之後都要根據中華民國法律去行政（政治現實）。

中華民國宣稱自己係中國的正朔，所以係憲法入邊佢係冇承認過中華人民共和國，呢個就係大家成日聽到既一中原則！ 而由於亦冇承認任何中央政府同地方政府，所以佢係一個主權獨立既國家。

記住，唔係中華人民共和國先有一中原則架，中華民國都有自己既一中原則！ 所以D人話中華民國憲法係一中憲法係咁解！ 換言之中國去到呢一刻客觀上仲係分裂緊。

由於中華民國係中國，所以到今天佢宣稱係擁有大陸港澳地區主權，但只係客觀上淪陷左比另一個管治權（唔可以承認佢），而中華民國治權只限台灣島、澎湖、金門及馬祖。 所以係中華民國裏面係有分，大陸地區、港澳地區同台澎金馬（自由地區）。 換言之中華民國大陸地區同港澳地區既事務都係需於中華民國內政！

去到呢刻，好多人就會問：好亂呀，有大陸港澳主權，但又冇管治權，咁成件事點操作？？

咁你首先要了解咩係主權，同咩係治權先。
打個比如，你係業主（主權），而你將間屋放租（治權歸租客）。 咁將來准許咩人上間屋只需租客批准就得，無需過問業主。 相反，如果半夜三間業主係冇租客批准之下擅自開門進入其屋係犯法！ 呢個就係主權同埋管治權之間嘅分別。 換言之談治權係可以避免涉及任何主權問題。

翻返嚟，由於中華民國客觀承認對岸管治權唔屬於佢自己，但係佢又擁有其主權，係咁嘅情況之下佢設立左一個官方組織叫「大陸委員會」， 即係成日大家聽到既「陸委會」，呢個組織係專門處理中華民國入邊大陸地區同埋港澳地區嘅事務，而佢係隸屬於行政院，者係國家內部事務。 呢樣野係基於自己一中原則 同埋 政治現實（未反攻到大陸）。 相反，係共產黨方面佢都有自己嘅一中原則 同 同埋 政治現實（未打到台灣），所以中華人民共和國內政下都有「國台辦」去主理台灣省事務。

兩個國家咁樣做係為咗避免主權上嘅衝突下去做交流。 文件互相認證都係，例如中華民國結婚證書去到共產黨手中總不能因為有中華民國4隻字就唔承認佢婚姻。有見及此，所以佢地就用呢個方法去避免主權上既衡突。 係呢個法統下兩岸各司法管轄權其實互相簽署左唔同條例，例如逃犯引渡等等，唔好以為喺台灣犯咗事走去大陸就冇事，大陸一樣可以夾你返去台灣，咁樣做唔係政府乜野投共，而係因為佢叫中華民國。

所以有一單嘢係非常之離譜，係舊年10月，當大粒墨話要去台灣自首，台灣陸委會話如果港府以一中原則去送大粒墨去台，台方不會接受，因為咁樣做係矮化台灣主權。 但如果陸委會呢個講法係講得通，咁點解釋而家兩岸之間司法互助等等既條例呢？你依一刻係中華民國，國家主權係一中，港澳地方又係你主權範圍，何來有主權衝突呢？如果陸委會呢個講法係成立，陸委會係咪應該一早執笠呢？

點解佢會咁講？ 大家唔好唔記得嗰時執政黨已經係民進黨，加上選舉又嚟緊咪喺度玩政治囉。但問題係而家仲係中華民國憲法並唔係台獨，陸委會呢個講法豈不是政府凌駕國家法律？難道台灣而家係專制政權統治？ 而韓國魚當刻批評佢係無錯，因為台灣司法管轄區內有人犯法之後走咗，佢返黎唔拉佢不特止，政府仲要唔俾佢嚟，係直情放棄埋台灣到嘅管治權，當權政府咁做係非常離譜，佢咁講係根據中華民國憲法。 台灣人呢啲睇得好清楚，係香港人唔識睇。
因為民進黨已經將呢個行為塑造成捍衛國家主權，你韓國魚批評佢即係賣國啦，香港人又唔識睇，咪鳩屌韓國魚

...

其實只要世界上一日仲有中華民國同中華人民共和國，呢個兩岸法統會繼續客觀存在。 除非其中一方唔再承認自己係中國，而最大機會就係台獨（台灣共和國）。呢個就係成日聽到嘅一中各表，就算習帝鳩up話係一中各表 = 一國兩制都無需理會，只需要繼續捍衛自己主權者係自己既一中就得，因為都話明各表啦。

仲有，唔好唔記得中華民國今天已經民主化，中華民國憲法歷史藍本雖然同國民黨係有好密切關係，但中華民國已經唔再直接等於國民黨。 民主憲政下憲法經人民授權後就係國家嘅法律，無論係乜嘢政治立場政黨當選都要遵守國家法律，因為你係民主國家而唔係專制政權。如果政黨唔同意憲法內容係可以利用民主程序推動修憲，否則就繼續係中華民國。

國民黨輸係柒同蠢，係抵撚死。 又唔敢以國民黨應有姿態強硬對共產黨（其實也可鳩up借反送中去反共反攻大陸強化一中），所以不禁令人懷疑係咪有某啲黨員收咗對方着數。 但當國民黨主張中華民國既時候又俾民進黨屌賣國又係反映民進黨本身又係唔講道理。 原因好簡單，係選舉。呢個同任何人嘅政治立場無關，因為佢仲係中華民國。

所以好多時國民黨深深不忿係有道理，因為佢講中華民國都俾你話賣國係真係痴左線，直情抹黑黎，呢個係民進黨嘅選舉工程一部份。
如果你地以「民進黨係桿國主權，國民黨係投共」，我唔會怪你，因為國民黨真係好柒，但呢個睇法係好膚淺。
其實呢樣嘢台灣人係明白，佢哋亦都好討厭民進黨呢樣野，所以係2018年九合一民進黨輸到甩褲就係咁解，而今年年頭大選係反映對國民黨內弱既不滿而含淚投票。

面對共產黨喺國際上面處處打壓中華民國生存空間，台灣只有兩個選擇，一係修憲台灣共和國，如果唔做或者做唔到就繼續維持中華民國。而現時係民進黨執政，佢本身係主張台獨，但佢講到明係唔會修改憲法。既然係咁中華民國繼續成為政治現實。而用常識去理解，當權政府係有責任捍衛國家主權，否則就係失職。而中華民國主權係一個中國，面對共產黨嘅打壓唯一嘅方法就係捍衛自己為中國嘅正朔，但問題係民進黨本身反中華民國，所以呢樣嘢佢唔會願意講。

咁你而家個執政黨想點呢究竟？繼續買兩邊？繼續浪費台灣人時間？ 國民黨到而家都係在野黨，佢最多都係柒。但現時最大責任係民進黨身上，呢一點大家都要搞清楚。

所以連登仔一定要分清呢樣野先好走去討論台灣政治，唔好因為民進黨之前打香港牌你就乜都當佢岩哂，亦唔好因以香港備受壓迫嘅角度直接投射去台灣政治。 其實只要喺台灣政治角度一睇，其實兩個黨都係垃圾。

亦唔好當而家已經台獨左，講出嚟亦只會俾人笑。

所以，政黨都係人，人係會犯錯，只有民主制度先信得過。

Btw,

碌撚當日指既一中係中華民國既一中
因為呢一刻仲係中華民國憲法
係民主憲政黎，全世界都要尊重
同碌撚有冇國民黨思想完全無關
上年某D港獨友當日話佢擺唔低國民黨思想
仲話Myradio 係國民黨俱樂部根本係on撚柒鳩

仲有一堆連登仔以為碌撚口中既一中係共產黨既一中
所以碌撚又投共
咁樣只會俾人笑你無知唔讀書

黃毓民：獨派請尊重「一個中國」事實．特區修例不存在矮化台灣

其實佢之前已經點出過民進黨都係一班政客，例如係一國兩制議題上邊，民進黨多次借香港一國兩制嘅失敗而反對台灣接受一國兩制。其實呢一個係偽命題。

Ref:

首先，中華民國憲法框架係冇中央政府同地方政府，換言之主權係獨立。 執政緊政府有責任捍衛國家主權。 照呢個邏輯，蔡英文應該要講：中華民國係主權獨立，無論一國兩制對台灣好抑或係壞，如果接受左就唔係中華民國。

但蔡英文講法唔係咁，佢反而係借鏡香港，所以反對一國兩制，咁反問蔡英文，如果呢個講法成立，難道一國兩制喺香港運作良好，咁台灣咪要接受？ 咁呢一刻仲係咪中華民國呢？ 請問蔡英文點樣捍衛國家主權呢？ 定係抑話只係想借香港嚟到R票？？

所以藍綠兩黨都係垃圾，台灣人再次含淚投票
台灣好嘅地方係有民主制度，無論邊一個執政都需要受到制度嘅制衡。 就算執政黨幾垃圾，政府透明度都唔會低，政府講大話一定俾人識穿，換言之國家起碼見到署光。

Push

已經以最簡短方法寫

但都仲係好撚長

樓主解釋得好詳盡

連登視台灣共和國作唯一真理

之前係台灣睇法上屌過毓民
但經過研究先知咩事
所以係要同佢道歉

反觀一眾獨派KOL因為主張台獨就同Myradio 搞到咁
其實一切源於自己少許無知，真係好唏噓

學碌撚屌人話齋：
唔好以推論代替觀察，猜想代替認識

真係中撚哂

推

延伸閱讀：

當時的中華民國總統李登輝曾表示「《南京條約》的正本在臺灣，香港的主權屬於中華民國」

----------------

Q: 台灣和香港近年來都有「去中國」及「逢中必反」的逆流，尤其年輕一代在地成長，對中國沒感情。這個逆流如何扭轉？另外兩岸深化交流，民國的影響力還不能在大陸生根。近年來反對兩岸交流的運動，假公民之命而行「去中國化」之實，反而為台灣帶來危險。請給台灣政治人物以建議，如何在「在地化」的情況下穩住台灣，保存台灣的競爭力，進而影響大陸？

A: 一片好心，我是這樣想的：對待台灣所出現的問題，特別是近年來香港出現的問題，其實我們大陸人心裡有數。為什麼？不論共產黨統治到哪裡，哪裡的人民都不高興，這是一。它限制了你的自由，不給你民主。香港這個地方，在英國的殖民統治之下，它有自由，沒民主。它不是沒有自由，它有自由，但是沒有民主。那麼終於回來了，回錯了地方，回到了中華人民共和國。那麼中華人民共和國回給它民主嗎？那當然不會。十幾年下來了，大家想一想看，香港的民主是越來越沒有希望了，自由也越來越少了。香港的媒體都在自律自己，稍有突破共產黨就棍棒交加，甚至於使出種種下流的手段，連暗殺都有。這種狀況下，香港人民能不反對嗎？能不想追求香港獨立嗎？這都是中共惹的禍。

所以很多的朋友不理解香港的「佔中運動」，不知道「佔中運動」的本質是什麼。「佔中運動」是幹什麼的？大家都知道，爭「普選」。「普選」的前提是什麼？是「民權」。人民沒有權，怎麼去「普選」呢？不是「人權」，是「民權」。在西方，在台灣，我們要「人權」，因為「民權」已經有了，就是如何用「民權」，用憲政，來保護我們的「人權」。在專制的國家要的是「民權」，因為「民權」是「專權」的對立面。「專權」無限擴張，「民權」就完全消失。人民沒有了「民權」，連講話的權利都沒有了，什麼的權利都談不上。而「民權」的第一個要素是什麼？就是「選舉權」。

香港人民要「普選」，就是爭取自己要擁有「民權」，這才是「佔中運動」的本質意義所在。所以理解了這一點，就理解了「佔中運動」的本質。我們對香港人民充滿同情。充滿同情。但是大家相信，只要大陸的變局一旦發生，香港的問題就會迎刃而解。

所以我剛才說了一句話，他回歸回錯了。我曾經在一個電視台採訪的時候，我就說過一句話。我說香港一九九七年不是回歸中華人民共和國，而是回歸中華民國，哪怕是今天晚上才回歸，明天早上就能「普選」了，對不對？因爲台灣是民主的嘛。對不對？他回錯了。沒辦法，歷史的誤會。

⋯⋯

我的想法是，我們大家就把它看成是，在中共專制統治的威脅之下，我們的境內的邊疆民族，和我們可愛的台灣，有一些人，他們實在不願意被中共統進去，而產生的一種絕望的悲鳴。我們就這樣理解他們。如果有一天，大陸光復了，大陸民主了，他們還要這樣說，還要這樣做，大陸人民的感情也就對你死絕了。

辛灝年台大演講答聽眾提問（上）

-----------------

Q: 請教辛教授您怎麼看「一國兩制」？

A: 這個問題好，我寫了一本小冊子，在香港和美國都出版了，叫《「一國兩制」與美國內戰》。我為什麼要寫這個呢？我就是看到鄧小平對香港搞「一國兩制」，我們這些大陸人呐，對共產黨很了解。它想出個「一國兩制」，我們馬上就能意會到，第一，它是要保護自己的、反動的落後制度，專制制度。因為香港畢竟是有「自由」的，但是它絕對不會給大陸人民予自由。它怕香港的自由「污染」了我們大陸人民的心智，所以它「一國兩制」，我容許你回歸初期存在著自由，保有你原來的自由，但是你不得把自由煽情到我大陸本土來。「一國兩制」的根本出發點是保護它的社會主義專制制度。

第二個，是對付國際輿論，讓香港在「回歸」的時候，仍然是一片「自由」的天下，國際的譴責就不會驟然而起，然後它又說了一個「五十年不變」，我剛才講了，共產黨像月亮，初一、十五不一樣，它怎麼可能保持「五十年不變」呢？共產黨的鬥爭哲學，共產黨的哲學基礎，就是「變」嘛，是以鬥爭的方法進行「變」嘛，所以香港歸附以來，你們看看香港變成了什麼樣子？我想台灣朋友知道的比我更清楚。因為我一九九九年，我的《誰是新中國》還沒有出版，香港大學請我去開會講演，我有中華人民共和國的護照，卻被「特區政府」發來一個通知，說中央政府指令，我去香港，影響香港的穩定，有顛覆國家之嫌，我就被拒絕在香港大門之外了，這就是「回歸」。

所以在這個問題上，我想更進一步說的是，「一國兩制」從來就不是什麼好制度。「一國兩制」通常是歷史的殘餘現象。為什麼？

大家我舉兩個例子，美國的「南北戰爭」就是「一國兩制」造成的。先進的制度和落後的制度，落後的制度頑固地維護自己，先進的制度希望它的制度能遍及全美國，時間長了必然發生衝突，一旦發生衝突，最後兵戈相見，一場大戰四年，幾乎把美國打光啊。

中國的秦王朝，廢封建，置郡縣，就是結束了「一國兩制」。可是漢王朝創建，劉邦在登上皇帝座位以後，對自己的親人或功臣，同姓和不同姓的，進行了一次「分封」。結果是什麼？結果就是「七王之亂」，就是混亂嘛，是不是？那麼西晉歷朝，最後只有解決了這個問題，漢武帝前後一共花了九十三年的時間，漢武帝最後發布「推恩令」，你不是逼我「分封」嗎？「分封」你們以後今天這個造反，明天那個叛亂，還勾結犬戎來反對我這個皇帝。那麼漢武帝就聽從了大臣的意見，進行「推恩」，就發了個「推恩令」。這個「推恩令」的意思是什麼呢？你不是要封嗎？我給你封，我封給你，你馬上就要封給兒子，讓你的兒子封給你的孫子，直到把你的諸侯國分成，最後就剩幾十個人，幾百個人了，你反對不了我了吧？花了九十三年的時間，才把這個「一國兩制」結束，內戰也就沒有了。到了晉末，大家都知道，晉末「二十八王之亂」，什麼道理啊？就是因為他封了幾十個諸侯國嘛，每一個王爺都擁有個諸侯國，首先互打，然後聯合起來打中央，這個國家怎麼能夠安全呢？怎麼能保住呢？

所以「一國兩制」是個非常壞的制度。凡是「一國兩制」，最後的結果都是以戰爭來結束。如果今天的台灣和大陸，說句實在話，我們要是承認這兩個地方，都是一個中國，或者站在我們傳統的和民主的立場上，一個中國就是「中華民國」，現在台海兩岸不就是「一國兩制」嗎？因為是「一國兩制」，一個是民主制度，一個是專制制度，所以才會有飛彈對著台灣吶，所以中共才要用武力來威脅台灣呀，所以台灣人民才要打「民主牌」啊。什麼「民主牌」？就是我這一「制」比你那一「制」好。不就是這樣嗎？所以「一國兩制」千萬不能接受啊。

共產黨近年來不斷地搞出什麼「一中」的大屋頂，講「九二共識」，不給講「一中各表」，都是想搞「一國兩制」。它想把中共的所謂「中華人民共和國」變成一個大房子，把我們台灣的「中華民國」當成一套公寓，放在這個大房子裡面，二零九號，名字叫「中華民國」。在裡面你怎麼幹都行，在外面你就是我一套公寓。等到要一天它不高興了，它進來了說：「不行！你們不能這樣幹，床不能這麼放。」你就沒辦法啦。

所以台灣人民，台灣的「執政黨」還是「在野黨」，千萬不要被「一國兩制」所迷惑。如果你們承認了中共「一國兩制」，老實說，被共產黨「專制一統」的前途就不遠了。

辛灝年臺大演講答聽眾提問（下） 更新版

一個叫願景
一個叫現實

一定要搞請

連登唔係喺學術台嘅討論連
中華民國在台灣
中華民國是台灣
中華民國台灣
三個重要概念啲人都未識 點會期望有高質素討論
大家都係一知半解咁吹啫

黃毓民係國民黨黨員，梗係支持繼續叫中華民國，但台灣大部分人只叫自己國家做「台灣」。

咁即係民進黨要修憲放棄中國及港澳「主權」，即係以後唔會再需要「反攻大陸」，而正式確立台灣為獨立國家。
即係台灣在台灣彭湖等地正式「立國」，咁就可以正式切割「大陸」呢個地區主治權長期爭議。
而共產黨就正式擁有「大陸」及港澳地區嘅「主權」。

咁有乜問題?
只要我地微調返，支持台灣獨立呢個論述嘅內容，咁咪得囉。

而家追求國家正常化

唔係咁易㗎葉師傅

先唔好講支持台獨又唔想當兵嘅後生同深藍班廢老
當初蔣介石敗走台灣到民主化嗰陣嘅台海飛彈危機都仲守得住嘅原因係美國嘅第七艦隊
當年中華民國同美國簽左三個聯合公報，美國打左次越戰輸到甩轆，所以當年民意係唔好捲入其他國家內戰。第七艦隊嘅作用淨係要阻止「兩個中國」內戰，如果台獨嘅話係台灣撩交打，唔喺保護範圍之內。

我未睇過聯合公報

即係話要受美國保護，就必須保留同共產黨有中國地區嘅主權爭議。
但係點解美國要保留一手?
係咪當年睇得出中國發展會為美國帶黎巨大利益，又希望改變到中國嘅政治體制，又希望繼續支持中華民國。所以就比出方案制造虛假嘅「主權」爭議，令雙方都有下台階又唔有辱國體?

咁其實台灣可以做D乜? 維持現狀又係咁比人統戰，立國又會比中國威脅。
係而家係個情況中國已經無利益比美國，又唔可能改變中國政制，好心就更新聯合公報，確立台灣立國啦。

我第一次聽台灣人講嗰陣都好嬲，心諗美國做乜鳩
當年嘅政治現實係Nixon條廢柴(選左三次先做到總統)為左選總統就應承美國人要結束越戰，所以就採用左Henry kissenger嘅現實主義，即係不顧道德同意識形態嘅做法，只要對我方有利，共產黨都可以係朋友嗰套。
咁就開始左同北京耳熟能詳嘅乒乓外交，到民主黨卡特上台就直接同台灣斷交。（民主黨除左賣香港都成日賣台灣）
當年美國發現原來共產黨之間都唔係咁和諧，(毛澤東不滿赫魯曉夫要推翻佢偶像史太林嘅政績，覺得蘇聯行錯方向，於是想爭奪共產黨大佬嘅寶座)於是試探中共睇下有冇興趣聯手制衡蘇聯。
咁中共居然有，咁就好辦啦，美國從越戰走人，有中共制衡越共同蘇共咁咪冇問題囉。當時美國立場係，咁都係兩個獨裁者二選一，點解唔揀個對我有利嘅？雖然當年中華民國叫自由中國，但實情係蔣氏政權。

而當台美斷交，細蔣喺蔣介石死後基於反攻無望(文革時期蔣介石有諗過反攻大陸但係美國話你反攻我就斷你金援，大蔣從此樂不思蜀)，就用意識形態保住中華民國，例如默許黨外人士(民進黨班元老)喺圓山大飯店開會等等，又係後話。歷史冇話啱定錯，當年台美冇斷交台灣未必有民主。

但係基於道義上，如果今日賣左第一島鏈嘅台灣，其他隊友例如日本、泡狗(點解叫泡狗係因為當年南韓立國第一個承認南韓同比錢南韓成立政府嘅係中華民國，而台美斷交，亞洲第一個同台灣斷交嘅係南韓)、菲律賓呢啲第一島鏈國家會心諗，你今日賣台灣下次咪賣我？

美中簽三公報目的係同中國打交道，內容係美國承認（recognizes）「中華人民共和國政府是中國的唯一合法政府」，美國認知（acknowledges）中國（人）立場（the Chinese position），只有一個中國，台灣是中國的一部分。不過可以賣武器比台灣(收保護費，不過民主黨成日賣垃圾)

而1979年台美斷交簽嘅台灣關係法係向其他盟友派定心丸，重要內容係
「美國嚴重關切任何企圖以非和平方式決定台灣前途之舉，將提供防禦性武器給台灣；並抵抗任何訴諸武力或其他高壓手段，而危及台灣人民安全和社會經濟制度的行動。 」用嚟保住台灣

睇完呢啲背景再解答你嘅問題

即係話要受美國保護，就必須保留同共產黨有中國地區嘅主權爭議。

算係，美國唔希望重蹈越戰嘅覆轍

但係點解美國要保留一手?
係咪當年睇得出中國發展會為美國帶黎巨大利益，又希望改變到中國嘅政治體制，又希望繼續支持中華民國。所以就比出方案制造虛假嘅「主權」爭議，令雙方都有下台階又唔有辱國體?

唔係，單純係要結束越戰，同賣隊友之剩唔想影響佢第一島鏈嘅部署同威信

咁其實台灣可以做D乜? 維持現狀又係咁比人統戰，立國又會比中國威脅。
係而家係個情況中國已經無利益比美國，又唔可能改變中國政制，好心就更新聯合公報，確立台灣立國啦。

台灣成日有個terms叫務實外交，冇留意開可能唔知台灣其實喺好多國際活動，咁中國成日話要賺人民幣就要認同一中所以台灣做得好低調下。名義上冇外交唔代表真係冇，唔係你以為香港都冇嘅美容免簽係點拎到各國喺台灣都有XX在台協嘅假民間機構真外交部，每年聯合國人權組織都派退休前機構官員嚟考察台灣再將呢套民主拎去日本韓國叫佢地學下
台灣同捷克(你望下布拉格市放棄北京同台北做姐妹市)、立陶宛、星加坡（之前星加坡咪經香港運戰車去台灣演習大家咪wow左嘅，星加坡立國以嚟就有同台灣聯合演練，叫星光計劃）等等嘅國家係有良好密切嘅暗啞底嘅外交關係

另外台灣係有邦交國，雖然每年減少緊，我舉個忠實邦交國帛琉，呢個就把炮，除左係美國太平洋託管地，同之前講到明唔要中國遊客都要同台灣維持外交關係之外，每年都有喺聯合國幫台灣發聲。

果然政治現實就係要好多妥協。
見到蔡總統連任之後積極咗好多，同埋開始浮上水面，似乎想同世人講要開始意識形態上要同中國割蓆。相信亦都係想籍此降低國民黨往後嘅影響力。睇黎大選真係比左蔡總統同美國多少少信心。
國民黨已經好難定位，中國政府又唔守信用，咩共識咩協議如同廢紙，而大家都意識到呢樣嘢開始反對同中國傾同建立互信。
而中國人民不斷恐嚇侮辱台灣人， 其實中國真係自己攞嚟。

btw，唔知點解細個開始已經好唔鐘意hippie，總覺得佢地柒到核聚變，唔係因為反戰，而係佢地D new age 思想。
所以越戰之後美國係變柒咗，係近年感覺上先叫好少少。